\chapter{樣式}

\section{轉義字元}
注意“\#\,”是 \TeX 元字元，因此 C\# 要寫作 \fn{C\bs\#}。
類似的“\textasciitilde”也是元字元，
要寫作\mn{textasciitilde}。
\index{命令!textasciitilde@\mn{textasciitilde}}
這兩個字元在URL中也經常出現，要特別小心。

C/C++代碼的識別字中經常出現底線“_”，例如 \fn{boost::shared_ptr}、
\fn{random_\linebreak[0]shuffle} 等。
為了避免每次都轉義，可以使用 \fn{underscore} 宏包，
將底線變為普通字元。
\index{宏包!underscore@\fn{underscore}}
注意這裡 \fn{random_\linebreak[0]shuffle} 在行尾斷字，
那麼底線之後不應該出現連字型大小“-”，
因此應寫為 \verb|random_\linebreak[0]shuffle|。

\section{斜體}
按照排版規範，數學變數名和（非標準）函數名應該用斜體，
常量、單位、標準函數名應該用正體。
例如：%$\footnote{c是真空中的光速，k是Boltzmann常數。}：
$n$-body 問題、%$E = m \mathrm{c}^2 、
%$V_\mathrm{T} = \frac{\mathrm{k} T}{q}$、
$\sin x = (\mathrm{e}^{\mathrm{i}x} - \mathrm{e}^{-\mathrm{i}x})/2\mathrm{i}$、
5\textmu s。
快速排序 $n$ 個元素的數度的平均時間複雜度是 $O(n \log n)$。
通過 TCP 發送 $n$ 位元組的消息，
接收方收到這 $n$ 個位元組的事件可能性有 $2^{n-1}$ 種
\footnote{在 $n-1$ 個位元組間隙中，依次插入 $0, 1, \ldots, n-1$ 個“隔板”，
一共有 $C_{n-1}^0 + C_{n-1}^1 + \cdots + C_{n-1}^{n-1} = 2 ^ {n-1} $ 種情況。}。

\section{列表}
\LaTeX 默認的列表環境（\fn{itemize} 和 \fn{enumerate}）是為多行文字準備的，
因此上下間距較大。我一般使用 \fn{enumitem} 宏包來重新定義清單環境，
並且定義幾個簡單的命令來使用它（\mn{begindot} 和 \mn{myenddot}，\mn{beginnum} 和 \mn{myendnum}）。
\index{宏包!enumitem@\fn{enumitem}}
\begin{Code}
\newcommand\begindot{\begin{itemize}
[itemsep=2pt plus 2pt minus 2pt,%
topsep=3pt plus 2pt minus 2pt,%
parsep=0pt plus 2pt minus 2pt]}
\newcommand\myenddot{\end{itemize}}
\end{Code}

\begin{Code}
\newcommand\beginnum{\begin{enumerate}
[itemsep=2pt plus 2pt minus 2pt,%
topsep=3pt plus 2pt minus 2pt,%
parsep=0pt plus 2pt minus 2pt]}
\newcommand\myendnum{\end{enumerate}}
\end{Code}

\section{章節標題}
章節標題無標點，因此 \S \ref{sec:whyTypesetting} 是錯的。
\fn{ctex} 宏包預設會把章\mn{chapter} 和節\mn{section} 的標題居中，
這種樣式顯得很古板，章標題可以靠右，節標題和小節標題均靠左。
參見本文的\fn{format.cls} 文件。

\subsection{編號}
通常單個小節不編號，因此 \S \ref{subsec:noChineseItalic} 和本小節是錯的。
應要改用\mn{subsection*} 命令。

\section{圖表編號} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

我不使用浮動環境，因此自己定義了 \mn{figcaption} 和 \mn{tabcaption} 命令來為圖表編號。
圖的標題位於下方，按章編號（圖1-1、圖1-2、圖2-1 等等）。
例如

\begin{center}
\includegraphics{sp0.eps}\\
\figcaption{\fn{shared_ptr} 的資料結構}\label{fig:sharedptr}
\end{center}


表的標題位於上方，按章編號（表1-1、表1-2、表2-1 等等）。
例如

\begin{center}
\tabcaption{水準空格命令的長度}

\vspace{1ex}
\begin{tabular}{ccl}
\hline
\textbf{命令} & \textbf{長度} & \textbf{用途}\\
\hline
\mn{quad} & 10pt & 圖表編號與圖表標題之間的全形空格\\
\mn{,} & 1.67pt & 千分空，例如 65\,536\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section{註腳} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{編號}
\LaTeX默認是按章重置註腳編號，
這麼如果重印的時候需要增加一個註腳，
勢必會影響後續頁碼，這是 \mybooktitle 排版的一個教訓。
因此我意識到註腳應該是按頁重置，但是 \verb|\@addtoreset{footnote}{page}|
無效，必須使用 \fn{footmisc} 宏包的 \fn{perpage} 選項，
例如 \sfn{\bs usepackage[perpage]\{footmisc\}}。
\index{宏包!footmisc@\fn{footmisc}}

\LaTeX預設的註腳編號是數字，這有時會造成誤解。
例如給長度單位pt添加註腳，正文中可能會出現“pt\textsuperscript{2}”，
讓人誤以為是面積單位，因此可以改用帶圈數位。

\subsection{置底}
\LaTeX默認的註腳位置不是固定置底，而有可能隨頁面內容而浮動。例如 \myurl{footnote-middle.tex}。

\vspace{1ex}
\centerline{\fbox{\includegraphics[page=1]{footnote-middle.pdf}}%
\quad\fbox{\includegraphics[page=2]{footnote-middle.pdf}}}

使用 \fn{footmisc} 宏包的 \fn{bottom} 選項之後，
註腳置底。見 \myurl{footnote-bottom.tex}。 \nopagebreak

\vspace{1ex}
\centerline{\fbox{\includegraphics[page=1]{footnote-bottom.pdf}}%
\quad\fbox{\includegraphics[page=2]{footnote-bottom.pdf}}}

\section{參考文獻}
技術書籍不是學術著作，可不必使用 BibTeX 工具，直接按出版社的格式要求排版參考文獻即可。
